# DOM

## Answers to theoretical questions

1. _Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)_  

Document Object Model - це об'єктне представлення структури веб-сторінки, що складається із вкладеностей елементів, коментарів, атрибутів і тд. у вигляді дерева об'єктів. Отримати доступ до DOM та змінювати його вміст можна за допомогою JavaScript, тим самим створюючи інтерактивні сторінки, здатні змінюватись динамічно.  

2. _Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?_  

За допомогою innerHTML можна отримати доступ до вмісту елемента DOM разом із його HTML структурою. innerText дозволяє отримати доступ лише до текстового вмісту елемента, ігноруючи елементи розмітки, а при спробі вставити в елемент контент, що містить HTML розмітку, весь код буде відображено як текстовий запис.  

3. _Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?_  

Існує ряд методів, що дозволяють звернутися до елемента сторінки. Найчастіше використовуються методи querySelector, querySelectorAll, getElementById. Загалом вибір метода залежить від завдання, а також конкретної ситуації. querySelector та querySelectorAll являються універсальними способами отримання елементів DOM, оскільки можуть працювати з будь-яким типом селекторів, що передаються як параметр метода.